\chapter{Allgemeines}

\section[Herkunft der Magie]{Magie und woher sie kommt}
Magie kommt aus der sogenannten Welt der Fee'n, eine art eigene Dimension. An manchen stellen ist diese Trennung so dünn, das die Bewohner dieser Welt die Möglichkeit haben Magie zu wirken.

\section{Magie verwenden}
Um Magie zu verwenden brauchst du drei Dinge. Zunächst brauchst du einen Stunt, der den Umstand widerspiegelt, dass du ein Anwender von Magie bist. Etwas wie \textbf{Ausgebildet in der Akademie der Sieben Türme} oder \textbf{Lehrling des Druiden Miraculix} könnte beispielsweise rechtfertigen, dass du Magie studiert hast. Zweitens brauchst du die Fertigkeit Mysterien. Dies ist der Wert den du verwendest, um Zaubersprüche zu wirken. Zu guter Letzt brauchst du Worte.
Jeder der unten beschriebenen~\prettyref{sec:worte} ist ein Einflussbereich, ein Dach, unter dem es magische Effekte gibt, die einem bestimmten Thema folgen. Jedes Wort hat drei Silben mit ansteigender Macht. Jeder, der in der Verwendung von Magie ausgebildet ist, kann die erste Silbe eines jeden Worts verwenden. Um auf die zweite und dritte Silbe eines Worts Zugriff zu erhalten, musst du z.B. die folgenden Stunts auswählen:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Schüler der Magie:} Du hast Zugriff auf die zweite Silbe aller Worte.
	\item \textbf{Meister der Magie:} Du hast Zugriff auf die dritte Silbe aller Worte.
\end{itemize}
Magie ist aber sehr Tückisch, sie Funktioniert nie nur so wie man es möchte, denn es treten immer wieder unvorhergesehene Probleme oder Effekte auf.
Auch die besten Zauberer können dies nicht verhindern. Daher verlassen sich die meisten Zauberkundigen nicht allein auf ihre Magie, sondern üben sich z.B. auch im Schwertkampf. Nichts ist problematischer als in einem Abenteuer zu stehen und Wehrlos zu sein. Mehr dazu~\prettyref{sec:spruchliste}.

\section{Einen Zauber wirken}
Wenn du einen Zauber wirken willst, musst du in deinen Gedanken die Worten bilden und dich auf sie Konzentrieren. In Kampfsituationen braucht jeder Zauberspruch eine Kampfrunde.
\linebreak
Wenn du den Zauberspruch bildest, entscheide dich, was er bewirken soll. Willst du einen Fluss umlenken? Jemanden in die Flucht schlagen? Einen Dschinn beschwören? Je nachdem was du erreichen willst wählst du die entsprechenden Worte.
Mit den Silben ermittelst du wie schwierig es ist, den Zauberspruch zu wirken. Schau dir bei jedem Wort, das du in den Zauberspruch legst, die Silben an, die dir zur Verfügung stehen. Wenn der Effekt, den du willst, in dem Rahmen liegt, den eine Silbe abdeckt, dann addiere den Wert der Silben auf die Schwierigkeit des Zaubers.
\begin{commentbox}{Beispiel}
	wenn du die Zweite Silbe nutzt ergibt das eine Schwierigkeit von 3 (Erste Silbe = 1 + Zweite Silbe = 2).
\end{commentbox}
Ist das nicht der Fall, verwende die nächsthöhere Silbe. Wenn ein Effekt in der dritten Silbe nicht möglich ist, addiere +4 als Schwierigkeit(nur in Absprache mit dem Spielleiter, dies sollte nicht der Regelfall sein). Folge diesem Prozess für jedes Wort im Zauber, bis du einen Gesamt-Schwierigkeitswert für deinen Zauberspruch ermittelt hast. PS: Es werden nicht immer alle Wörter für einen Zauber benötigt. Wenn du den Zauberspruch sprichst würfle auf Mysterien und vergleiche ihn mit dem Widerstand. Der Wiederstand ergibt sich aus (Gesamt-Schwierigkeitswert x 2).
\begin{commentbox}{Beispiel}
	Eine Schwierigkeit von 3 (Erste Silbe = 1 + Zweite Silbe = 2) ergibt einen Wiederstand von 6.
\end{commentbox}
\begin{itemize}
	\item Wenn du den Wurf nicht schaffst, dann hat der Zauberspruch keinen Effekt und du kannst diesen bis zum ende des Tages nicht mehr benutzen.
	\item Wenn du einen Gleichstand oder mehr erzielst, dann hat der Zauber den gewünschten Effekt.
	\item Solltest du einen Patzer erwürfeln, werden dich die schlimmen dinge heimsuchen welche unter~\prettyref{sec:patzertabelle} beschrieben sind.
\end{itemize}

\subsection{Der Standard-Zauber}
Ehe du Worte zu deinem Zauberspruch addierst, sieht er folgendermaßen aus:
\begin{itemize}
	\item Er beeinflusst dich, ein Wesen oder Objekte das du berührst.
	\item Er hält an, solange du das Ziel sehen kannst.
	\item Er hat keinen bestimmten Effekt.
	\item Er bietet keinen (0) Widerstand.
\end{itemize}
Wenn du einen Effektzauberspruch auf eine Kreatur gegen ihren Willen verwendest, addiere ihren Intelligenz Wert zu dem Schwierigkeitswert.
Willst du eine Kreatur mit einem Schadenszauber treffen musst du zusätzlich ihren Verteidigungswert überbieten. Danach wird der Schaden wie beim Waffenkampf abgehandelt.

\subsection{Materielle Komponenten}
Magier verwenden oft Bücher und materielle Komponenten, um ihre Zauber zu unterstützen. Im Spiel werden diese als Aspekte abgebildet. Ein Buch könnte ein dauerhafter Aspekt deines Charakters oder ein Situationsaspekt sein, den du zuvor erschaffen hast. Materielle Komponenten sind normalerweise Schübe; du benutzt sie einmal und sie sind weg.

\section{Spruchliste}\label{sec:spruchliste}
Der Zauberkundige kennt nur eine begernzte Anzahl von Zaubersprüchen, die Anzahl beträgt Mysterien x2. Der Zauberspruch kann nur mit den bekannten Silben erstellt werden.
Bei der erstellen des Zauberspruchs wird auf die Tabelle~\prettyref{sec:zusatzeffekte} gewürfelt und dem Zauberspruch ein Zusatzeffekt zugewiesen.

\subsection{Zauber verbessern}
Um ein neues Wort einem Zauber hinzuzufügen kostet euch das 5 EP. Ein bestehendes Wort zu verbessern kostet 2EP.

\section{Runen}
Runen werden genutzt um Magie zu „speichern“ und später zu verwenden. Das Zeichnen der Runen wird über Technik/Handwerk geregelt und der Wurf legt auch fest wie stark der Zauber sein kann der Maximal gebunden wird. D.h. ihr müsst mindestens so hoch Würfeln wie der Widerstand des Zaubers ist.
\begin{commentbox}{Beispiel}
	Wenn ihr Technik/Handwerk eine 10 Würfelt, kann kein Zauber in die Rune gelegt werden die einen Wiederstand von 10 Überschreitet.
\end{commentbox}
Ein Zauberer kann dann die Rune mit einem beliebigen Spruch aufladen benötigt aber dazu immer mindestens Zielbereich erste Silbe. Außerdem kann nur eine begrenzte Anzahl von Runen an einem Tag erschaffen, diese entspricht der Höhe des Intelligenzwertes. Runen können auch von Menschen benutzt werden die eigentlich nicht Zaubern können, solange der Zauberer einen entsprechenden Auslöser definiert. Die~\prettyref{sec:zusatzeffekte} treten bei jeder erstellten Rune auf.

\section{Heilung}
Wenn ihr mit Magie heilen wollt benötigt ihr das Wort Reinigung. Dort findet ihr die Werte. Mit dem Wort Zeit Silbe 1, könnt ihr die Zeit von einer Minute auf eine Runde reduzieren.

\section{Schub}\label{sec:schub}
Ein Schub ist ein Bonus der auf eine bestimmte Situation oder Aktion anwendbar ist und nach einmaliger Benutzung oder verstreichen der Situation bzw Aktion verschwindet. Für einen Schub muss kein Schicksal-Punkt ausgegeben werden. Er bringt im Normalfall einen Bonus von +2.

\section{Mehrere Zauber wirken}
Pro Zauber kommt ein Schwierigkeitsgrad hinzu.
\begin{commentbox}{Erklärung}
	Adlergestalt + Feuerball würden eine zusätzliche Schwierigkeit von 2 hinzufügen.
\end{commentbox}